# และค้านการบรรจุรูปปืนไรเฟิลเป็นอีโมจิในApple Microsoft Unicode #
ได้ออกสเปคของมาตรฐานซึ่งเตรียมจะประกาศใช้จริงในมิถุนายนนี้ตอนนี้มีอีโมจิที่และคัดค้านการบรรจุลงในมาตรฐานใหม่นี้คือรูปปืนไรเฟิลจากรายงานของเผยว่าได้เริ่มพูดถึงการถอดอีโมจิรูปปืนไรเฟิลออกโดยบอกว่าจะไม่รองรับปืนไรเฟิลบนแพลตฟอร์มตัวเองและบอกให้ไม่ให้ทำเป็นอีโมจิซึ่งก็เห็นด้วย
ซึ่งแหล่งข่าวบอกว่าในที่ประชุมนั้นไม่ได้มีการโต้เถียงกันแต่อย่างใดและนอกจากรูปไรเฟิลแล้วก็ยังมีอีโมจิอีกตัวที่มีโอกาสจะถูกตัดออกก็คือรูปที่เป็นรูปผู้ชายยิงปืนพกประธานเผยว่ามีเรื่องนี้จริงแต่ไม่ได้กล่าวถึงว่าใครเป็นคนพูดบอกเพียงว่ามีสมาชิกที่ตัดสินใจว่าจะไม่ให้บางตัวเป็นอีโมจิแต่ให้เป็นแค่คาแรคเตอร์แทนคาแรคเตอร์ต่างกับตรงที่เป็นสัญลักษณ์สีขาวดำ
อีโมจิรูปไรเฟิลนั้นจะถูกใส่ไว้ในเซตของอีโมจิในธีมโอลิมปิคเพราะการยิงปืนไรเฟิลเป็นกีฬาโอลิมปิคโดยหลังจากอีโมจินี้ออกมาในสเปคของก็ถูกกลุ่มควบคุมปืนแห่งสหราชอาณาจักรกล่าวคัดค้านผ่านสำนักข่าวว่ามันจะเป็นการทำให้ภาพเกี่ยวกับอาวุธเป็นที่คุ้นเคยและแพร่หลายซึ่งไม่ใช่ไอเดียที่ดีซึ่งเคยกล่าวถึงกรณีนี้ไว้กับสำนักข่าวว่าที่ใส่มานี้เพราะจัดอยู่ในเซตของกีฬาโอลิมปิกที่มา
Unicode Consortium Unicode Apple Microsoft Buzzfeed Apple Apple Unicode Microsoft Unicode modern pentathlon Mark Davis Unicode emoji Unicode British gun control group BBC Davis New York Times Ars Technica Buzzfeed 